---
aid: 9025
zid: 590171
title: "【短篇同人】一五工作总结"
author: 无头骑士
date: 2015-05-03 19:07:09+07:00
lastmod: 2015-06-30 20:24:00+07:00
---

无头骑士 于 2015-5-3 19:07:09 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-6-26 22:20 编辑_

重点数据（存疑）：临高主基地水稻种植面积约 60 万亩（按现代开垦面积 80%计算，琼州，雷州等绿区数据暂无），其中农业部直属耕地约 20 万亩，经济作物 10 万亩，农业部直属经济作物种植面积 8 万亩。

辖区人口：50 万人

书写的比现实时间还慢到底是什么鬼嘛！一五计划应该画下句号了！

来自吴南海的报告：

第一产业：

作物类

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 第一个五年计划期间，天地会推行的科学培育、科学种植的新农业已在临高、昌化、雷州、琼州取得相当成效，辖区内已有在册 11563 户农户参与天地会，水稻、大豆、玉米等粮食作物优种优育已经得到大面积推广，济州岛和高雄土豆试验田也喜获丰收，辖区内稻米农业部直属稻田每季亩产量已达 550 公斤，如无台风等特大自然灾害年产量每亩可达 1.5 吨，天地会推广或参与辅助的农户稻米亩产量也有极大提升，从原来的亩产不到 100 公斤提升至 200-300 公斤每季，截止去年一五计划末期，辖区内年稻米总产量按不完全统计已达 79.5 万吨，粮食立足完全自产。据企划院统计，目前海南辖区内可调配储粮 30 万吨，于东南亚进口稻米仅占 20%，高雄驻点水稻种植面积已拓展至 100 余公顷，年产量也已达到 9 万吨，济州岛水稻种植面积 70 余公顷，年产量 4 万吨。据企划院不完全统计，海南辖区内大豆，玉米，蚕豆，土豆，红薯，甘蔗等作物总产量 30 万吨以上，高雄驻点总产量 15 万吨以上（以土豆，甘蔗为主），济州岛驻点总产量也以达到 20 万吨以上（以土豆为主）。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;棉花，蓖麻产业园区初具规模，食用菌和沼气可再生循环体系初步建立，委托东印度公司在印尼岛屿由橡胶树籽重新种植的橡胶园据当地驻扎的归化民海军反馈生长良好，不过缺乏足够的化肥生长相对缓慢，总面积约 15 公顷。原有的 50 颗种苗大部分成活在南海农庄予以保留育种，长势喜人，通过扦插法已将橡胶园规模扩大至 30 公顷 2-3 年树龄的幼树，前期种植的 30 亩 5-6 年树龄的育种橡胶树以及东印度公司培育的 15 公顷橡胶树二五期间有望少量产胶。咖啡，茶树，古柯树以及烟草，桑树等优秀种苗均成功种植培育，计划在二五期间进行分类分批扩大种植。新型农业机械，新农法推广下乡运动。配合民政政权下乡一起完成临高县内 100%，其他县内 40%推广率。全岛机械【含风力畜力】脱壳榨油已经集中化推广，机械榨油率达到 20%，国营粮油企业内机械化率 70%，均采用电气设施冷榨，余材作为饲料统一处理或进行酒精原料再加工，完全做到变废为宝。

养殖类

南海农庄现有禽类养殖场四个，部分圈养部分密集养殖，蛋鸡肉鸡十万余只，日均产鸡鸭蛋 2 万枚，肉禽 500 只。优质蛋禽扩大养殖后，辖区内农户自行养殖数量也得到了进一步提高，禽类疾病暂无大面积传播的案例，东门农贸市场上辖区内农户的供货充足。第一批家畜基本已繁殖成群落，肉猪肉牛肉兔养殖场初具规模，每日可提供鲜肉及肉类、乳类制品 80 吨，芳草地学校、元老院特供蛋奶产品现阶段已完全满足需求。海南特产乳猪型肉猪与高产大约克夏猪等多种良种已经大面积铺开并得到了辖区内农户认可，临高屠宰场代为加工肉猪的屠宰量日均可达百头，均用于东门农贸市场销售。禽蛋收购点村村设点 100%临高县内，其他县内 50%

海洋渔业及养殖业

辖区内尚未进行海洋养殖，基本依托海洋捕捞渔获，食品加工厂与渔业码头每日可产出冰鲜海产 400 吨（含贝类），因渔具落后，原有船只保有的现代渔具均已不能使用，采用棉麻等纤维制作的网无法大面积扩大渔获产出，在有机化工得到升级后才可能提高渔获产量。南海农庄在浅海区试点了海带竹筏苗绳养殖法培育了部分海带，海苔等海产品，预计在二五期间扩大产能用以防备甲亢等碘摄取疾病，并丰富辖区人民的生活所需。

——————————————————————————————————————

来自季退思的报告

第二产业：

采矿及冶金

钢铁联合体三期工程已在一五期间完成，并建立了特号高炉，钢材产量和品种得到了全面提升，硅钢，锰钢等特种钢已着手初步试制并取得卓越成效，弹簧钢，不锈钢在有色金属原料得到解决后将试制，目前已勘探昌化、琼海等地有色金属与石碌铁矿，石碌铁矿道路已着手施工，二五有望完成并铺设矿区至昌化的铁路，田独铁矿开采能力已完全成熟。临高至昌化的道路硬化已完成。甲子煤炭产能从开工至今已扩大至日产 600 吨精选煤，洗煤厂与水泥厂业已投产，南渡江疏浚工程已完工，南宝煤矿与长坡煤矿因煤矿品相太低，已逐步转为非工业用煤。鸿基分基地初步确立，采取直接购买的形式利用越南丰富的煤炭资源，是现阶段最主要的动力煤来源，产能虽不稳定，但现阶段已经按工业与军队需求储备有 60 天备用煤。

化工

电解铜车间投产

电力

电力拆整为零，百仞滩水电站 600 千瓦机组，火力发电新增 520 千瓦发电机组，共计 1120 千瓦的发电功率并网运行供应，另有圣船辅助柴油发电机组改装而成的煤气发电机组 500 千瓦作为备用电源。除特重大工业区域、芳草地学校及临高医院供电依旧由百仞滩水电站与火电站电网一用一备作为主要供电之外，其余厂矿企业均采用独立供电，原有电网电缆作为备用供电回路。一五末期，电力方面通过自主研发得到了长足的进步与拓展，主要道路、沿路商业区与元老居住生活区已全面通电，极大的提高了辖区群众生活质量水平，受到电解铜等原材料的限制，电力的产业拓展依旧举步维艰，往执委与企划院予以重视，将先进的理论快速转为先进的生产力。

电信

有线电报网络随着环岛公路的完工已经覆盖整个海南辖区县市，新建香港龙虎山基站初步实现了跨海通讯，高雄基站正在筹备中，南海洋面主要海军舰队业已配备无线电台，通讯事业对于工农商业以及军事的重要支撑不言而喻，在我方立足渐稳之际，执委与各部位应予以重点推进，强化深入信息交流体系完备，方可切实的稳固元老院大业。

——————————————————————————————————————

第三产业

来着张好古的报告

文化：

一五提出之际，真理部尚未成立，但在文总的关怀下，督公拖后腿...啊不，是引导下，真理部工作成绩喜人

共编制真理七百三十一则，谣言一千六百二十七条，童谣九十三首，谶讳十三言。据不完全统计，各项流通程度达 76.38%。

审核出版六百五十本书籍，其中三百三十五本经过净化

向各部门发布整改通知一千零五十九次，对方反馈问候真理部长全家九百一十二次，处罚完成零次

配合陆军以及各驻点谍报人员向红区渗透并传播各类有关政治经济文化相关资料取得了可喜的成效，高效的完成了执委及各部委布置的文化渗透需求，为我方在红区开展的各种军事行动提供了群众基础与政治正确的背景

展望二五，将继续修改调整各种名著，教材与理论书籍，在确保关键技术保密的同时，将我方的影响力传播至欧洲等区域，吸引人才

来自芳草地的报告

教育：

芳草地教育园：初小+高小+中学，共计全日制学生人数 6000 人左右，继续扩大校园建设受到了师资力量限制。如师资力量能够扩充，期望在二五计划中期可以达到 10000 人规模，在二五计划末期可以达到 20000 人全日制学生规模，建议选择合适的地点择机开办分校，将文化教育百年树人的精神落到实处，提高归化民工人的教育素养，从根本上解放生产力。

归化民及土著扫盲：

1、一五计划期间，从无到有已经形成完整的扫盲教育体系。目前通过扫盲教育并获得丙种以上文凭的归化民共计约 15 万。参加扫盲教育培训中或有过扫盲教育经历，但未获得丙种级以上文凭的归化民约 10 万。最后仍有约 20 万左右的归化民因为各种原因未参加或拒绝参加扫盲教育培训，据统计，最大的限制条件还是源于师资力量不足。

2、扫盲教育师资力量：经过培训并已获得扫盲教育培训资格的教师共计约 5000 人左右，其中芳草地师范学校培养约 3500 人，希望二五期间能执委在此方面予以重视，加大师资力量的投入，将教育列为国策重点推行。

海事：

海事局已于 1634 年 1 月 1 日正式从海岸警备队中独立，截止 1634 年 4 月 30 日，已经完成以下工作：

（1）5265 艘船舶的登记与证书发放工作，先后发放《船舶国籍证书》（附带《船舶产权证书》功能）5713 本、《船舶检验证书》（附带《安检簿》《配员证书》《营运证》功能，部分《船舶安检证书》附带《渔业捕捞许可证》功能）5265 本、船牌 5301 本、船旗 5388 面，征收工本费约 21 万元流通券。

（2）负责鉴定专业技术船员 21706 人，先后发放各类《适任证书》30088 本，征收考试费约 30 万流通券、证件工本费约 15 万流通券。

（3）进行安检 25042 艘次，征收安检费约 25 万流通券。

（4）累计征收港务费约 800 万元流通券。

（5）查获各类违规航行、违规装卸货以及涉嫌走私活动的违法船舶 663 艘次，罚款约 70 万流通券。

（6）累计征收渔税约 478 万流通券。

（7）查获偷逃鱼税案件 260 起。

（8）单独侦破抢劫、杀人等各类刑事案件 44 宗，击毙违法犯罪人员 245 名、抓捕犯罪嫌疑人 519 人。

海岸警备队为维护元老院辖区的治安、海贸、渔业捕捞秩序，做出了杰出贡献

贸易：

自贸易部门设立以来，依托于各部门、企划院及执委的英明指导与不懈努力，一五期间贸易部门取得了可喜的成绩：

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;南下于东南亚开辟越南，印度，马尼拉等多处贸易路线，对制糖业，盐业的出口贸易形成了有力支撑，同时进口的椰干，大米，动力煤解决工业，农业等多个主要支柱产业的原材料缺口，并通过贸易初步实现了元老院对欧洲等各地的经济文化渗透，将元老院的影响扩大到了世界范围内，同时通过授权夸克穷，李华梅，李洛由，沈廷扬为代表的多方自主贸易个体获得了大量契约奴、女仆（包括多名阿拉伯、东欧、北欧血统的女性），满足了元老院对于基因改良及婚娶婚配的需求

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;北上内陆通过武力确保了广州站的贸易主体地位，《澳门合约》的签订宣布了我元老院主权意志的神圣与不可动摇，将大明针对我元老院的贸易壁垒彻底打破，工业农业产品的进出口额与日俱增，香港龙虎山驻地已初具规模，与高雄港成为了我元老院贸易航线补给与交易上的重要依托。赵引弓、郭逸、冷凝云、平秋盛等多名外派元老在市场开辟上功不可没，至本报告发出之际已建立了稳定的广州，胶东半岛，日本，后金等贸易路线，为元老院创汇立下汗马功劳。

---

liutom2 于 2015-5-3 22:21:04 发表了：

日产鸡鸭蛋 2 万枚凑合着可信，这日产肉禽 1500 只有点太多了吧？临高的鸡多少天成熟？

---

liutom2 于 2015-5-3 22:21:44 发表了：

日产肉制品 3000 吨，吓死我了

---

liutom2 于 2015-5-3 22:23:32 发表了：

差的很多呀，书里就提到了很多个工厂了，此外兵工厂、机械厂、弹药厂、造船厂都是重头呀

---

无头骑士 于 2015-5-3 22:50:29 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-3 22:21
>
> 日产鸡鸭蛋 2 万枚凑合着可信，这日产肉禽 1500 只有点太多了吧？临高的鸡多少天成熟？

一般放养是 4 个月就下蛋……我只知道我家乡的黄色的土鸡是这样

数字瞎写的拉……

---

无头骑士 于 2015-5-3 22:51:28 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-3 22:23
>
> 差的很多呀，书里就提到了很多个工厂了，此外兵工厂、机械厂、弹药厂、造船厂都是重头呀

这些不熟……我就列举个提纲

---

琼府县办刘主任 于 2015-5-3 23:06:58 发表了：

日产三千吨 这是包含神秘肉在内么？符有地荣誉出品？

---

liutom2 于 2015-5-4 00:30:45 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-5-3 22:50
>
> 一般放养是 4 个月就下蛋……我只知道我家乡的黄色的土鸡是这样
>
> 数字瞎写的拉……

4 个月成熟，一次成熟 1500 只，也就是 120 天，每天 1500 只，至少 18 万只鸡鸭？

---

liutom2 于 2015-5-4 00:31:36 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-5-3 23:06
>
> 日产三千吨 这是包含神秘肉在内么？符有地荣誉出品？

每天宰 200 斤肉的大肥猪 3 万头，我地天呀！！！！

---

cddssgl 于 2015-5-4 01:20:42 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-5-3 22:50
>
> 一般放养是 4 个月就下蛋……我只知道我家乡的黄色的土鸡是这样
>
> 数字瞎写的拉……

楼主太乐观了
按每只猪 200 斤肉算，3000 吨就是一天 3 万头，一年 1095 万头。海南岛共 100 万人，每人每天 6 斤肉
食品加工厂与渔业码头每日可产出冰鲜海产 15000 吨，每人每天 30 斤
橡胶树也不可能成规模产胶，

种植后至少 5-8 年才可以割胶，

一般单株年产量在 4kg 至 5.8kg 左右。一年总共产不到半吨胶

500 废的事业还任重道远啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！
{:9_637:}{:9_637:}

---

无头骑士 于 2015-5-4 09:27:25 发表了：

没有啦，我就是看念力大大的问题觉得很有趣，就顺手写了一些

数据是拍脑袋的……

---

liutom2 于 2015-5-4 11:29:03 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-5-4 09:27
>
> 没有啦，我就是看念力大大的问题觉得很有趣，就顺手写了一些
>
> 数据是拍脑袋的……

禽蛋就算凑合了吧，毕竟养几万只蛋鸡还是比较可信的，肉禽能养 10 万只就不错啦，一天能出栏 1000 只就不错了。

渔获估计每天也就百八十吨，猪存栏量在 3-5 万头比较可信，这个估计每天能宰 100-200 头就不错了，20 吨的样子

很显然，狒狒们还是以吃鱼肉为主呀，光供应孩子们的鸡蛋就是极大的负担。肉食供应量其实已经很不错了，就算狒狒们负责供应 50 万人，按每天肉食供应 120 吨，平均也能达到每人每天 5 两肉了，很不错了。

---

无头骑士 于 2015-5-4 13:00:37 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-4 11:29
>
> 禽蛋就算凑合了吧，毕竟养几万只蛋鸡还是比较可信的，肉禽能养 10 万只就不错啦，一天能出栏 1000 只就不错了 ...

明白，回头改

---

鹰从天降 于 2015-5-4 13:59:49 发表了：

制定一五计划时真理部尚未成立，但在文总的关怀下，督公拖后腿...啊不，是引导下，真理部工作成绩喜人

共编制真理七百三十一则，谣言一千六百二十七条，童谣九十三首，谶讳十三言。据不完全统计，各项流通程度达 76.38%。

审核出版六百五十本书籍，其中三百三十五本经过净化

向各部门发布整改通知一千零五十九次，对方反馈问候真理部长全家九百一十二次，处罚完成零次

---

Brain1127 于 2015-5-4 15:15:59 发表了：

估计肉鸡能 60 天成熟就已经是谢天谢地了。。毕竟没有复合饲料。。

按照描述，因为禽流感一次扑杀大概 1500 到 2000 只鸡，并作了无害化处理。基本上一个到两个养鸡场规模在 2000 只左右。

此外，天地会分发下去的估计比集约化饲养场的多 1 倍左右。不过那个以蛋鸡为主。

昌化的饲养场估计能承载牛羊加起来万只匹左右。。更多的话估计没那么多人手来管理。

猪肉实在是估不出。。

PS：教育部的一些数据（可能）

i 芳草地教育园：初小+高小+中学，共计全日制学生人数 6000 人左右。受师资力量限制。如师资力量能够扩充，期望在二五计划中期可以达到 10000 人规模，在二五计划末期可以达到 20000 人全日制学生规模。建议选择合适的地点择机开办分校。

归化民及土著扫盲：

1、一五计划期间，有无到有已经形成完整的扫盲教育体系。目前通过扫盲教育并获得丙种以上文凭的归化民共计约 25 万。参加扫盲教育培训中或有过扫盲教育经历，但未获得丙种级以上文凭的归化民约 20 万。最后仍有约 10 万左右的归化民因为各种原因未参加或拒绝参加扫盲教育培训

2、扫盲教育师资力量：经过培训并已获得扫盲教育培训资格的教师共计约 5000 人左右，其中芳草地师范学校培养约 3500 人。

。。。。。。下面编不下去了。。一个扫盲就感觉到开了金大腿了。

---

波尔布特 于 2015-5-4 15:37:06 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-5-7 13:57 编辑_

“海岸警备队”的业绩（同时悬挂“澳宋海关缉私总队”、“澳宋海事局”的招牌）

截止 1634 年 4 月 30 日，已经完成以下工作：

（1）5265 艘船舶的登记与证书发放工作，先后发放《船舶国籍证书》（附带《船舶产权证书》功能）5713 本、《船舶检验证书》（附带《安检簿》《配员证书》《营运证》功能，部分《船舶安检证书》附带《渔业捕捞许可证》功能）5265 本、船牌 5301 本、船旗 5388 面，征收工本费约 21 万元流通券。

（2）负责鉴定专业技术船员 21706 人，先后发放各类《适任证书》30088 本，征收考试费约 30 万流通券、证件工本费约 15 万流通券。

（3）进行安检 25042 艘次，征收安检费约 25 万流通券。

（4）累计征收港务费约 800 万元流通券。

（5）查获各类违规航行、违规装卸货以及涉嫌走私活动的违法船舶 663 艘次，罚款约 70 万流通券。

（6）累计征收渔税约 478 万流通券。

（7）查获偷逃鱼税案件 260 起。

（8）单独侦破抢劫、杀人等各类刑事案件 44 宗，击毙违法犯罪人员 245 名、抓捕犯罪嫌疑人 519 人。

海岸警备队为维护元老院辖区的治安、海贸、渔业捕捞秩序，做出了杰出贡献。

---

无头骑士 于 2015-5-4 21:37:16 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-5-4 13:59
>
> 制定一五计划时真理部尚未成立，但在文总的关怀下，督公拖后腿...啊不，是引导下，真理部工作成绩喜人
>
> 共 ...

我不知道您是哪位元老，随便写了个……

还望告知

---

无头骑士 于 2015-5-4 21:37:34 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-5-4 15:15
>
> 估计肉鸡能 60 天成熟就已经是谢天谢地了。。毕竟没有复合饲料。。
>
> 按照描述，因为禽流感一次扑杀大概 1500 到 ...

已修改

---

水银骑士 于 2015-5-5 00:31:11 发表了：

加上基本满足每日芳草地师生鸡蛋供应。

---

鹰从天降 于 2015-5-5 08:40:37 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-5-4 21:37
>
> 我不知道您是哪位元老，随便写了个……
>
> 还望告知

真理部长张好古

---

无头骑士 于 2015-5-5 09:07:36 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-5-5 08:40
>
> 真理部长张好古

居然蒙对了……

---

无头骑士 于 2015-5-5 09:07:58 发表了：

> 水银骑士 发表于 2015-5-5 00:31
>
> 加上基本满足每日芳草地师生鸡蛋供应。

补充了蛋奶供应

---

鹰从天降 于 2015-5-5 09:12:15 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-5-5 09:07
>
> 居然蒙对了……

还要感谢你增加不少内容呢

---

无头骑士 于 2015-5-5 09:55:03 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-5-5 09:12
>
> 还要感谢你增加不少内容呢

慢慢写慢慢改，这种东西还得多方努力啊

---

波尔布特 于 2015-5-5 10:53:05 发表了：

楼主，关于（5）缉私及查巡私捕走私等方面获得卓越成效，缉拿关押收编渔民及擅自绕开港务等行为 6136 人次

这一条应该作为“海岸警备队”的工作业绩。

我将海事局从海岸警备队中独立出来，主要是为了配合你写的电力同人中关于海事局的描述。但为了避免 21 世纪“五龙治水”的混乱局面，独立出来的都是文职部门，武装巡逻的工作还是“委托”海岸警备队“代管”。而且稽私和渔民明显是海关、渔政的工作，海事是不管的。

或者你可以写，海事局先后处罚由“海岸警备队”移交的“有擅自绕开港务行为”的违法船舶 663 艘次，违法船员 6136 人次。其实我们海事搞处罚，处理的主要对象是船舶、企业等法人单位，船员个人很少被处罚。

---

无头骑士 于 2015-5-5 11:18:22 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-5 10:53
>
> 楼主，关于（5）缉私及查巡私捕走私等方面获得卓越成效，缉拿关押收编渔民及擅自绕开港务等行为 6136 人次
>
> ...

已调整

---

小白之友 于 2015-5-5 12:12:43 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-5 10:53
>
> 楼主，关于（5）缉私及查巡私捕走私等方面获得卓越成效，缉拿关押收编渔民及擅自绕开港务等行为 6136 人次
>
> ...

海岸警备队是涵盖渔政的。

---

波尔布特 于 2015-5-5 12:17:14 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-5-5 12:29 编辑_

> 无头骑士 发表于 2015-5-5 11:18
>
> 已调整

看了下修改，维护海贸秩序没问题，“捕捞秩序”应该去掉。海事局主要管的是客船、货船，虽然也有过驱赶渔船的执法行动，但主要是为了保障客货船的航道畅通，渔民、渔船本身是不管的，那是渔政的职责。

其实我原本是想海岸警备队的业绩，但一来我对渔政、辑私的业务不熟，怕写不好；二来你的电力同人里已经写了“海事局”，所以就写成了海事局的业绩。这样吧，等我查阅过渔政、水警等单位的业务情况，我再扩写成包括渔政、辑私在内的海岸警备队业绩，这样显得更完整。海事局也可以不独立，搞一个单位多块牌子好了，在海警的牌子旁再多挂个海事局的牌子，跟你的电力同人相配合。

---

波尔布特 于 2015-5-5 12:24:14 发表了：

> 小白之友 发表于 2015-5-5 12:12
>
> 海岸警备队是涵盖渔政的。

其实我原本也是想海岸警备队的业绩，但一来我对渔政、辑私的业务不熟，怕写不好；二来楼主的电力同人里已经写了“海事局”，所以就写成了海事局的业绩。

这样吧，等我查阅过渔政等兄弟单位的业务情况，我再扩写成包括渔政、辑私在内的海岸警备队业绩。

---

波尔布特 于 2015-5-7 13:57:42 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-5-7 14:00 编辑_

楼主，关于海岸警备队的工作业绩已经基本写完了，其工作内容大致覆盖海事、渔政、海关缉私、海警四个领域。至于海监，在 17 世纪没有出现的必要，其在现代的职责在那个年代主要由海军、基建、国土资源等部门负责。

---

无头骑士 于 2015-6-25 21:15:30 发表了：

来来来，集思广益

---

hawkklins 于 2015-6-25 22:09:48 发表了：

从苏菀元老的故事中看以看到，元老院能够生产甲醛溶液了。

从大侠们的故事看，磺胺药品都能开放给归化民买了，应该也是能量产了，并且产量也不小。

从这两点可以看出，甲醇的产量应该是有保障了。然后至少从煤焦油中提炼诸如苯胺是没问题了。也许像苯酚及其他也应该够实验室用了。

如果苯酚够量的话，那么徐营捷的苦味酸估计有戏了。

个人看法

---

lzy0702 于 2015-6-25 22:27:59 发表了：

_本帖最后由 lzy0702 于 2015-6-25 09:29 编辑_

> hawkklins 发表于 2015-6-25 09:09
>
> 从苏菀元老的故事中看以看到，元老院能够生产甲醛溶液了。
>
> 从大侠们的故事看，磺胺药品都能开放给归化民买 ...

煤焦油原则上是可以搞出甲苯来的。煤焦油轻油中甲苯约有 15%~25%，在全部焦油中含量和苯酚差不多（也有差很多的，取决于煤质）。

相比有腐蚀性还不那么稳定的苦味酸，直接搞 TNT 应该更好。

---

hawkklins 于 2015-6-25 22:30:22 发表了：

> lzy0702 发表于 2015-6-25 22:27
>
> 煤焦油原则上是可以搞出甲苯来的。煤焦油轻油中甲苯约有 15%~25%，在全部焦油中含量和苯酚差不多。
>
> 相比 ...

这个。。。我还真不知道煤焦油里有啥成分。

具体提取或者精馏什么更不知道了。

写点科普文呗。呵呵

---

Clock-Sonata 于 2015-6-26 00:40:59 发表了：

说来，企划园下头应该有专门的中央调查统计局啊。。。相关元老木有写过么

---

Clock-Sonata 于 2015-6-26 00:42:14 发表了：

工农业的太简略了

至少要有主要工农物资的年产量以及增长幅度预估

书里肯定没写，应当相关元老讨论，再编造~~

@南海
&nbsp;&nbsp;
@Scat
@wangrobin （是这个 ID）？

---

Avo17000 于 2015-6-26 00:48:05 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-6-26 00:40
>
> 说来，企划园下头应该有专门的中央调查统计局啊。。。相关元老木有写过么

你能不能换个名字。中统一来，大家立刻就要开始找个人来当“老板”了。

---

Clock-Sonata 于 2015-6-26 01:02:52 发表了：

> Avo17000 发表于 2015-6-26 00:48
>
> 你能不能换个名字。中统一来，大家立刻就要开始找个人来当“老板”了。

恶趣味嘛
叫中调部也行。。

---

六必治 于 2015-6-26 09:49:59 发表了：

对橡胶的生产有些不理解，书里只提到在巴达维亚种橡胶树，我记忆中海南好象就能种，为什么要舍近求远呢?

---

无头骑士 于 2015-6-26 10:05:42 发表了：

> 六必治 发表于 2015-6-26 09:49
>
> 对橡胶的生产有些不理解，书里只提到在巴达维亚种橡胶树，我记忆中海南好象就能种，为什么要舍近求远呢?

海南也有种，橡胶需求巨大，哪里都要种上，不是舍近求远，而是全面开花

---

六必治 于 2015-6-26 10:10:59 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-6-26 10:05
>
> 海南也有种，橡胶需求巨大，哪里都要种上，不是舍近求远，而是全面开花

那么越南、泰国也要种

---

无头骑士 于 2015-6-26 10:16:20 发表了：

> 六必治 发表于 2015-6-26 10:10
>
> 那么越南、泰国也要种

没那么多种子……

---

六必治 于 2015-6-26 10:47:37 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-6-26 10:16
>
> 没那么多种子……

胶树一般芽接或扦插

---

无头骑士 于 2015-6-26 10:53:58 发表了：

> 六必治 发表于 2015-6-26 10:47
>
> 胶树一般芽接或扦插

说的没错，但是也好歹要长成了树才能取到芽和扦插枝条

开始是带了一些种苗和种子

种子委托荷兰人去种了，种苗在南海农庄里长了这几年，现在才开始逐步批量种植

---

南海 于 2015-6-26 13:07:55 发表了：

橡胶最快也要七年才割，一般是 11 年。登陆才六年，还有一年时间。

农业我觉得重点应该在于粮食进口量，本地粮食收购量，农业部直属农场所属田亩量，天地会掌握私田田亩量入手。

肉类以为完成供应元老标准每天 1 斤肉【牛羊猪肉】，归化民【蛋白质摄入每天 30 克】，普通土著每月见荤腥的标准。

大型禽蛋孵化场，村村通家禽蛋定点工程，咸蛋变蛋松花蛋工厂开工

全岛机械【含风力畜力】脱壳榨油，集中化推广。机械榨油率达到 20%，国营粮油企业内机械化率 70%

---

南海 于 2015-6-26 13:10:12 发表了：

新型农业机械，新农法推广下乡运动。配合民政政权下乡一起完成临高县内 100%，其他县内 40%推广率

禽蛋收购点村村设点 100%临高县内，其他县内 50%

---

无头骑士 于 2015-6-26 14:06:54 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-26 13:07
>
> 橡胶最快也要七年才割，一般是 11 年。登陆才六年，还有一年时间。
>
> 农业我觉得重点应该在于粮食进口量，本 ...

已按阁下思路进行了修改完善

看看行不

---

南海 于 2015-6-26 16:09:12 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-6-26 14:06
>
> 已按阁下思路进行了修改完善
>
> 看看行不

天地会应该单独一个章节比较好。虽然现在天地会和农业部是两块牌子一套班子。

天地会主要讲收益。各类农业作坊普及到镇。就是上面说的机械化率 基本达到海南境内所有市镇均有机械榨油，机械杵粮的作坊，其中天地会全资 20%，参股技术改造民间作坊 30%，技术授权民间自建 15%，其他 35%。天地会全资作坊机械化率百分之百，其他所有制依据具体情况各不相同。

二五计划将参股作坊机械化率提高到 80%，并遍布全岛

---

cold_han 于 2015-6-26 16:25:06 发表了：

一五结束时,元老院控制地区的粮食产量大概可以满足多少人口的日常消耗?

---

无头骑士 于 2015-6-26 18:14:59 发表了：

> cold_han 发表于 2015-6-26 16:25
>
> 一五结束时,元老院控制地区的粮食产量大概可以满足多少人口的日常消耗?

50 万人，人均每日 1kg，50 万 kg=500 吨每日=18.25 万吨每年

按现有耕地面积足足有余，还不包括越南进口粮食和农副产品，目前不出口创汇主要是用于精加工，制造酒精等

---

无头骑士 于 2015-6-26 18:16:28 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-26 16:09
>
> 天地会应该单独一个章节比较好。虽然现在天地会和农业部是两块牌子一套班子。
>
> 天地会主要讲收益。各类农 ...

这主要是按产业来进行数据统计

机械化农业推进程度最后还是要反应在产出数据上，数据最直观

反正都是您的产业，放一起也无不可

---

Scat 于 2015-6-26 19:16:00 发表了：

“水稻种植面积 965 公顷，其中农业部直属稻田 600 公顷（用 79.5 万吨反算的），经济作物 800 公顷。”

总共 1800 公顷，27000 亩，这是要法办农委会的节奏吗？

.....全县耕地面积 80 万亩，未利用面积 11 万亩。该县共开发热带水果基地 128 个，面积近 6 万亩；冬季瓜菜种植面积达 10 万多亩。----百度百科/临高县

---

Scat 于 2015-6-26 19:25:21 发表了：

“辖区内稻米农业部直属稻田每季亩产量已达 550 公斤，如无台风等特大自然灾害年产量每亩可达 1.5 吨”

袁隆平哭瞎，顺便 1000 公顷=1.5 万亩 x550kg/亩=825 万 kg=8250 吨，79.5 万吨怎么形成的？

---

liutom2 于 2015-6-26 20:18:40 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-26 13:07
>
> 橡胶最快也要七年才割，一般是 11 年。登陆才六年，还有一年时间。
>
> 农业我觉得重点应该在于粮食进口量，本 ...

元老每天一斤肉，都吃成猪了呀，这也太高了点

---

无头骑士 于 2015-6-26 20:56:06 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-6-26 21:00 编辑_

> Scat 发表于 2015-6-26 19:25
>
> “辖区内稻米农业部直属稻田每季亩产量已达 550 公斤，如无台风等特大自然灾害年产量每亩可达 1.5 吨”
>
> 袁隆平 ...

大哥，袁隆平有什么好哭的，他的杂交稻是**
每季
**亩产收获 900-1000 公斤啊，我家就住长沙，隆平高科的隆科苑住宅小区还是我参与设计的

海南是三季稻……，湖南是两季稻，早稻晚稻，袁隆平的超级稻通常都是按照晚稻来计算产量，因为夏秋季阳光比较好

他哭瞎大概是因为吴南海专业水平太扯淡，这么优质的稻种一季才收了 550 公斤吧

---

无头骑士 于 2015-6-26 20:58:16 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-6-26 21:03 编辑_

> Scat 发表于 2015-6-26 19:25
>
> “辖区内稻米农业部直属稻田每季亩产量已达 550 公斤，如无台风等特大自然灾害年产量每亩可达 1.5 吨”
>
> 袁隆平 ...

种地的亩数是瞎 J8 乱写乱算的……

我没数据，书中也没交代到底开垦了多少，在秋赋里到底强制征收了多少直属于农业部的土地

等会按你提供的数据再去算，我还在加班呢

反正亩产已经出来了，如果不忙的话有劳诸位给个具体数值吧？

---

无头骑士 于 2015-6-26 21:12:12 发表了：

全县耕地面积 80 万亩，未利用面积 11 万亩。该县共开发热带水果基地 128 个，面积近 6 万亩；冬季瓜菜种植面积达 10 万多亩。----百度百科/临高县

按这个数据，那辖区内的产量远远不止，这仅仅只是一个临高县而已

---

Scat 于 2015-6-26 23:35:12 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-26 13:07
>
> 橡胶最快也要七年才割，一般是 11 年。登陆才六年，还有一年时间。
>
> 农业我觉得重点应该在于粮食进口量，本 ...

其实早期橡胶业很多并不割，而是把树枝砍下来运到工厂去提炼

---

Scat 于 2015-6-27 00:08:59 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-6-26 10:53
>
> 说的没错，但是也好歹要长成了树才能取到芽和扦插枝条
>
> 开始是带了一些种苗和种子

其实是个圈套，橡胶是一种很绿茶婊的植物，种子种出来的苗通常产量很低，扦插出来的苗不会生主根很容易倒，真正有效的种植方法是用籽生苗做砧木，然后用高产树的芽嫁接，嫁接苗是用来代替母本树做供体的。

---

Scat 于 2015-6-27 00:47:30 发表了：

> 无头骑士 发表于 2015-6-26 21:12
>
> 全县耕地面积 80 万亩，未利用面积 11 万亩。该县共开发热带水果基地 128 个，面积近 6 万亩；冬季瓜菜种植面积达 10 ...

大体上海南和台湾都有 1 千万亩可耕地，实际开发面积可以按人口折。

个人认为目前的人口应该在 60-80 万，中位数 70，按温饱线算至少应该人均 1 亩口粮田，合理一点应该人均 3 亩，总共应该 200 万亩。

人均 3 亩要考虑几个因素，

首先就是没有化肥供应，一切土化肥都无法和氨水相提并论，单产不会很高，水稻按 1/3 比较靠谱。

其次三熟受到小冰期的影响没保证，1630 年代有好几次两广大雪。

更重要的是水稻田不会很多，因为水稻田需要平，海南多数自然地形是台地，整理耕地兴修水利要相当长时间。而且水稻土是一种很特殊的土壤，农民叫熟地，有联合固氮菌改善肥力，新开的地几年之内只是徒有其表。

目前不管旱地水田，都会进行轮作，起码有 1/3-1/4 时间是在种牧草和蔬菜。

还有一点就是目前畜力不足，耕地本身就要为耕种提供动力口粮。

还有一部分要收税和变成储备粮

---

南海 于 2015-6-29 20:30:07 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-26 20:18
>
> 元老每天一斤肉，都吃成猪了呀，这也太高了点

包括猪油需要的肉。按这个标准提供，但你要考虑元老家里那么多张嘴，一斤其实挺紧张的。

---

liutom2 于 2015-6-30 00:47:12 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-29 20:30
>
> 包括猪油需要的肉。按这个标准提供，但你要考虑元老家里那么多张嘴，一斤其实挺紧张的。

南海呀，我头一次听说元老是按家庭为单位领供应的，元老家庭的每一个成员都是享受供应的呀。难道元老院混到管归化民孩子一顿午饭，元老的孩子的饭反而要元老自己掏腰包了？要这样还谈什么人种博物馆呀。

---

无头骑士 于 2015-6-30 16:28:51 发表了：

_本帖最后由 无头骑士 于 2015-6-30 16:52 编辑_

> Scat 发表于 2015-6-27 00:47
>
> 大体上海南和台湾都有 1 千万亩可耕地，实际开发面积可以按人口折。
>
> 个人认为目前的人口应该在 60-80 万，中 ...

人口 70 万我认可

但是不是全部集中在临高，鹿庄主那，济州岛，香港驻地，高雄驻地以及赵引弓那都有啊

至于耕地

《农业考古》一书中专门有提到，在犁耕与牛耕的古代，耕地面积是非常少的，直到农业机械大面积使用之后，才有了面积的提升

所以我在你的数据上大幅度缩水了

---

南海 于 2015-6-30 17:55:30 发表了：

> liutom2 发表于 2015-6-30 00:47
>
> 南海呀，我头一次听说元老是按家庭为单位领供应的，元老家庭的每一个成员都是享受供应的呀。难道元老院混 ...

这就是标准和实际的差距啊。现实就是一份元老供应给全家。但报告不能这样写啊。

---

liutom2 于 2015-6-30 20:24:04 发表了：

> 南海 发表于 2015-6-30 17:55
>
> 这就是标准和实际的差距啊。现实就是一份元老供应给全家。但报告不能这样写啊。

不可能的，从穿越那天起，元老的受赡养人员就有专门的补贴，孩子还有专门的补贴。更何况元老的子女是元老候选人，元老院连这个都不管，那妥妥的是药丸呀。

你家里有不是正式家庭成员的受赡养人员，可绝大部分人都跟你不一样呀。

---
